{
    "data_info": {
        "documentID": "J_NAT_000008",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://encykorea.aks.ac.kr/Article/E0031621",
        "collectedDate": "2023-09-20",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "자연관광",
        "title": "수월관음보살도\n\n(水月觀音菩薩圖)"
    },
    "text": " (水月觀音菩薩圖)\\n\n高麗時代の仏画「水月」は、1987年に宝物に指定されました。絹地に彩色されており、縦85センチ、横53センチの大きさです。この作品は南インドの海に面した補陀洛迦山の池で善財童子が訪れる姿を描いています。具体的には、画面右下から斜めに伸びた奇岩の上に座り、善財童子を見下ろしています。岩の先には柳の枝が刺さった浄瓶が置かれ、その周囲を円形の光背が取り囲んでいます。観音は善財童子を見下ろすように頭を下げ、豊満な顔に繊細な目鼻立ちをしています。彼女は洗練された姿勢で岩に座り、宝冠から降りて全身を包み込む透明な天衣が彼女の優雅さを増しています。衣服の刺繍や装飾も立派で豪華であり、高麗仏画の特徴をよく示しています。また、岩や珊瑚、奇花の表現は、観音が住む南海蓮池の特徴を描写しています。この作品は緻密な構成と流麗な筆線、華やかな色彩が調和しており、当時の仏画のスタイルを示しています。この作品は徐九方の「水月」とほぼ同じ様式であり、14世紀の高麗後期に製作されたものと推定されます。このような高麗時代の水月は、日本にも数点存在しています。",
    "QA": [
        {
            "question": "この作品は何年に宝物に指定されましたか？",
            "answer": "1987年に宝物に指定されました。"
        },
        {
            "question": "この作品はどのようなサイズですか？",
            "answer": "縦85センチ、横53センチの大きさです。"
        },
        {
            "question": "この作品は何を描いていますか？",
            "answer": "南インドの海に面した補陀洛迦山の池で善財童子が訪れる姿を描いています。"
        },
        {
            "question": "善財童子はどこに座っていますか？",
            "answer": "奇岩の上に座っています。"
        },
        {
            "question": "浄瓶は何が刺さっているのですか？",
            "answer": "柳の枝が刺さっています。"
        },
        {
            "question": "観音菩薩はどのような姿勢で座っていますか？",
            "answer": "洗練された姿勢で岩に座っています。"
        },
        {
            "question": "観音菩薩の頭から何が降りていますか？",
            "answer": "宝冠から降りて全身を包み込む透明な天衣が降りています。"
        },
        {
            "question": "この作品の特徴的な点は何ですか？",
            "answer": "緻密な構成と流麗な筆線、華やかな色彩が特徴です。"
        },
        {
            "question": "この作品はいつ頃製作されたと推定されていますか？",
            "answer": "14世紀の高麗後期に製作されたと推定されます。"
        },
        {
            "question": "日本にも同じ様式の高麗時代の水月が存在していますか？",
            "answer": "はい、日本にも数点存在しています。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 352,
        "QA": 288
    }
}